外面支援未「開花」 理大生哭訴「被人賣了」

【明報專訊】被警方包圍的不少是理大學生，四年級的S是其一。她昨凌晨與「手足」齊上齊落，守住理大前線，今早卻見外面聲言支援的「手足」沒如想像般「開花」營救，「我覺得我被外面的人賣了」，才醒覺要走；與同伴中午沿暢運道突圍，卻見速龍小隊拘捕身邊朋友，自己雙腳跌傷後奮力折返校園，「我很怕又氣憤，」哭說：「外面的人一味只在網上出post，為何不來救我們呢？」

無悔回校 只悔叫朋友陪累被捕

S的「團隊」由3名女將組成，昨午「逃亡」前，為減被捕後控告風險，她與同伴丟棄所有裝備，以肉身抵擋催淚彈，當時一名同伴在她身旁被捕。

身為理大學生，她上周起多次回校，只想守住紅隧路障促成「三罷」，身在校內的她，昨早看見校長滕錦光拍片呼籲自首，形容「荒謬」：「他在運動期間均沒有現身，完全賣了我們，我得啖笑」。

被困校園，她無悔回理大，卻後悔叫朋友陪自己留守，連累對方被捕。她說周日晚在場者仍士氣高漲，堅持留守，自己走上前線：「我原來不敢丟汽油彈，最多是拿把雨傘」，後來形勢使然，汽油彈她也丟了，但至今仍不敢攻擊警察，自稱是「偽勇武」。

突圍遭射藍水 失望沒人掩護

她與警員對峙至昨凌晨4時許，小睡一小時，突聽到有勇武派大叫「我全team死了（被捕了），開心吧？」醒過來，發現原來校園約600人只剩約三四百人，才想到要走。中午突圍時，自己被水炮車射中藍水，回頭一看，背後卻沒人掩護，令她對其他「手足」失望。

理大被圍，網上有人呼籲「各區開花」、「反攻理大」，但真正有示威的地區屈指可數。「根本不是想像中那樣各區開花，我覺得被出面的人賣了。」她害怕亦氣憤，「這麼多中學生、大學生困在這裏，（一旦全數被捕）我覺得是endgame（終局之戰）」。

S坐在校園內默默垂淚，因不想媽媽擔心，至昨午還未告知媽媽自己在理大。現只希望在校園找個地方躲藏一兩天，期望能避過警察搜捕。

收皮喇支共明報起到玩分化

拉

垃圾報道 拉

完全唔係手足會講嘅嘢

屌你
當初叫你地走 又唔撚走
外面啲手足為左救你地 人踩人
拉9左幾百人
其他人係咪比係賣撚左呀

無抗爭心就無謂出嚟，幾返人為咗救你哋被捕？

明報分化？

屌你啦，救左成日，武力又唔對等！你班人最後投降表示理解，但講呢D說話難聽過粗口，我地仲要比你地賣左1000幾個手足點計？

日月神報又出招

[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

FAKE NEWS
乜明報可以隨意行過封鎖線嘅咩?

低級分化

拉！收皮！玩分化

係因為大部人淨係9up 唔夠人呀 班兒登仔

賣賣賣你老母咩
好撚un耳呀
撚有香港人咁講嘢咩
作故仔都pro小小呀？？？？

拉啦 咪覆

假到呢 拉

自己話自己有掉汽油彈

當人on9??

分化報

大家要明白人係會灰，你試下喺入面咁耐，睇住咁多人比人捉，就可能有一刻會咁諗。我亦明白出面啲人都好想救佢哋，但都冇乜計好無奈

屌你老母 拉

臘腸都係咁報，話明報係鬼嗰啲人收收皮先

睇得出中共又想玩分化呢招

好明顯每一句都係分化緊 營造冇人幫嘅絕望

冇腦先會信，作文作好D啦咁明顯

唔洗屌 叫佢聽下蕭生抗爭啦

成千人都可以冇個有聽蕭生

有聽蕭生洗搞到咁？

垃圾 不分化

You are fake news

玩分化

作文作撚到

Fake news 拉

分化post + 分化撚 , mark 低往地呀手足

分化文
真假都唔好理
由佢沉

如果入面用唔到電話既話 你講大話都可能呃到人

明報 拉

其實上面啲人係唔撚識用不推文定係一唱一和打手?
擺撚明分化文都仲回post 推文

分化

呢啲就真白粉啦
平時懶中立懶公正
關鍵時作故仔分化

分化撚

各位手足，尋晚去Poly營救手足都閑閑哋都幾十萬人啦！做乜簽個partition好似拉牛上樹咁，搞咗幾個禮拜都冇20萬人，嗱嗱臨入嚟簽啦！送林奠去大灣區啊！唔使俾錢架咁share就唔使比錢㗎啦。

不推文回覆 收皮啦分化撚

分化 屌你老母

其他人先係為左救你地班唔係撤嘅人俾人賣左

突破盲腸

想分化 咪on9啦

拉埋樓主

低級分化 拉

分化撚下次作好少少

分化post 拉

拉，fake news

低級分化 我唔信有人會接受訪問

分化手段開始了
呢個post支持個班都係五毛

第一位分化撚
marked

低級分化 睇下有幾多五毛出黎先

第二個分化撚

請接受現實: They are free rider. Most of them.

第三個分化撚

疆屍帳號

第二個疆屍帳號
仲要同上面一樣回覆

不割不分化係我地成功嘅原因

政府呢幾日好高招係咁分化我地

紅底報嘅野唔洗信

不推文回應

疆你老母咩 垃圾分化緊係要拉啦

其實入面有直播睇 唔係睇post就知出面有冇人 拉